記者、議員、律師唔該入一入黎

大家都有眼見！近呢幾日開始關於各區連儂牆，啲學生年青人開始被班惡型惡相既人，挑釁，或者係襲擊
唔該可唔可以提供一個保護到呢班學生、年青人街頭上既保護到自已人生安全既意見？
呢個唔關乎政見問題，係人生安全問題，有大量網民開始唔再相信警方會公正執法，醞釀緊以暴抑暴去面對街頭上遇到的真正"暴民"，究竟可唔可以做一次專題，提供有利既法律意見，還唔還手好？唔還手係咪對方會受罰重d？兩邊都有郁手既拳腳交都係和解？有流血無流血嚴重性唔同d？用武器既傷害先會罰重d？
教下呢班年青人，點樣避免跌落牢獄陷阱、點樣搜証、清清楚楚既處理方法？因為我唔想再見到呢班後生仔女，不斷....不斷被人襲擊，唔該！

推

push

唔好推

香港法例第212章8條
任何人因不幸情況或出於自衞而殺人，或在任何其他情況下合法殺人，均不會因此招致處罰。

香港法例第220章101A條
(1) 任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。

利申 非法律jj 有錯請指教

但係師兄你都要睇情況，如果對方係幾個三四十歲既彪形大漢，對付一班十幾廿歲男男女女學生，你係咪仲主張還手？

一、撤銷反送中抗爭者控罪
二、成立獨立調查委員會追究警方濫權
三、實行真雙普選
四、撤回引渡條例修訂草案
五、撤回6.12暴動定義
六、要求永不實行「社會信用評分系統」
七、徹回「多功能監控系統」

———————————————
/////// 香 港 人 永 不 放 棄 \\\\\\\
！！！長期抗爭呀！！！
一齊黎 一齊走 齊上齊落
———————————————

請FOCUS返主線
睇內文 要FACT CHECK
勿分化 不割蓆 不被捕 不受傷
唔好推膠post
整圖做文宣 air drop 俾其他市民
簽聯署
出活動要保護自己
唔好做沙包

加油！！！！！！

光 復 香 港 。 時 代 革 命 。 香 港 建 國

我同意要睇情況
但唔通睇住同路人俾人打都唔幫手咩？
我真係做唔到
我相信有第一個人出去幫
其他人都會幫手!!!!!!

利申 我係真絲

勸交 , 捉實一個一路叫"唔好打"

推，真係需要諗下點應對

明白火遮眼果刻，係唔會衡量自已打唔打得贏，總之唔還手就正廢西，但係要明白呢班人都係收左錢黎做野，學生在明，佢地在暗，黎踩場前一早就摸清晒當時有幾多人咩對手係到，你無發覺呢幾日去攪連儂牆班人，都可以全身而退既咩？如果留守果班人個個都係彪形大漢，又或者多人係到，你覺得會唔會有人黎攪？都係果句，先保護自已為先，連儂牆被人撕爛就再貼，最緊要人生安全，唔想演變到攪出人命

我無嘢講

又嬲又心痛，push

如果真係咁懸殊 演變成對打既話
要記得圍住對方一個人打
就算比對方同黨打都要圍住個目標
係要打到對面驚 依個係唯一生路

要比對方知
就算唔夠你打
我地都會攬住你是但一個死!!!

唔還手最多係民事賠多d錢
上法庭要入對家刑事唔會理你還唔還手
佢開拖先(AR) 有意圖(MR) 明知會令你受傷
唔需要你實際受傷(GBH)都可以入
但唔好期望律政司/狗會幫你起訴
分分鐘順便入你非法集會 遊盪

利申law grad